其實粵語配音唔紅，反而係一件好事

你見日本班配音紅左，成日都受到好多人關注，傳媒又會睇實佢哋，令到佢哋壓力好大
反而tvb嗰班配音冇乜人留意，但就令佢哋可以專心配音
其實日本嗰班已經唔當自己係配音，係一個藝員，而且我覺得而家日本班新人配音水平越嚟越低
但tvb嗰班就好尊重自己份工，所以質素一直都非常高，就算係新人都可以配得好出色

有咩例子越配越差先 無人留意發展唔起咪先會越差🙄

因為唔會同時配幾套regular
每集錢又唔多
三四線聲優淨係靠配音根本唔夠搵

香港就唔同
一個右來來去去十幾把聲都冇問題
齋計配音工作量肯定多過一個日本聲優

錯字自膠

你講得啱
工作量來講香港嗰班一定多過日本嗰班好多
而且日本配音好少會配綜藝或者外購劇集，tvb嗰班就會配好多
但呢啲間接都係訓練佢哋嘅機會